eva破真係好撚好睇

最尾個度
初號機暴走->救條女->衝擊
BGM由The Beast II->翼をください->完埸個首beautiful world
睇到好撚感動加肉緊

可惜Q做到成舊屎咁

有冇巴打欣賞

新劇場版全部垃圾

冇舊TV 同EOE果種神秘感

你睇完tv版都知個劇情啦
仲點俾到神秘感你

新劇場版最正得首歌 桜流し

其實都係
有啲位做到太白

巴打邊到睇？

我覺得beautiful world仲正

RE-TAKE先係最高傑作

我係綾波派
不了

其實睇咁多次都唔知噏乜鳩

呢到有無漫畫撚1

睇到最後 我屌
又係明日香派ending

新劇
賣弄電腦特技作畫
爆氣 救囡囡 好老套 王道 營合一般觀眾口味

只係因為 救囡囡個個係一向廢柴嘅主角啫
睇佢威返次都幾好呀

純粹果下爽囉..睇爆氣

出嚟隻揪

凌波派=戀母

做咩鳩
唔想世界大戰

agger

明日香好港女格wo

識睇一定睇q

刀劍>EVA

13號機設計係幾靚

不過成套嘢唔知做乜鳩

綾波

破同q係完全相反

破：真嗣終於有火， 好撚熱血救囡囡。
Q : 醒咗話你知世界差啲末日，所有人怪你， 女又救唔到， 有條基佬對你好又死撚埋

咪又係垃圾cap水作
劇情零推進

重製咩都係cap水架啦

本黎想屌Q 做乜鳩
但係過左幾年再睇番
發覺第三集原來有好多位都有反常規嘅暗示/含意
當係藝術品咁睇就岩晒
直頭係動畫界嘅突破

btw庵野自閉左5年，希望佢諗到個令人有驚喜嘅埋尾

部八號機改到咁嘅樣

未到套戲上畫所有設定都唔可信
之前預告夠係半8半2號機啦

可能只係求其畫啲嘢出產品呃下錢

啱
呢幾日睇返破片尾預告
屌佢老無段出現過係Q

自閉為左整哥斯拉咋

的確係藝術品，柒頭真嗣醒返個段劇情
直頭可以媲美阿飛正傳最後梁朝偉梳頭
兩者都係咁高深莫測、不可理喻

由最初十週年既原訂三部曲劇場版，變到宜家第2個10週年都未出完既4部曲，直頭體現左庵野藝術家既風範

我嗰陣以為自己miss咗定點

而家先知原來仲會有第四集

老實 我唔認為一集可以收靚個尾
個故事舖到咁大
起碼都要兩集先收得到

當然 你話我知第四集係四個鐘既
Ok你贏

得，全部人又變橙汁
然後再迎黎EVA 15週年劇場版企劃

冇記錯序d預告都冇係破出現

我心中舊版=神作>>>>>>>>新版

BTW有冇人知第三部點解改左名叫 Q? 本身係叫急

EoE臨尾有段現實片段
完全唔明
不過真係神作級

Q就唔清楚
不如話成套Q都係臨時改出嚟
話咩受311地震影響

講出嚟預咗畀人屌
Bilibili
聽講香港戲院播個時氣氛好好

下一集 入場睇 出返黎 心諗我睇左D咩 點解要咁對我

Bilibili成日睇唔到 唔知點解

BD咁平都唔買

好戇鳩
要用vpn先睇到
香港唔得 用德國vpn反而得

買咗1.11渣

諗住睇下佢出唔出合集先買

原來要用德國

果部半2半8既野真係無撚左

唔係得德國 其實搵個中國vpn已經得
係我得閑鳩試 用德國得咗

好核突啵

但你覺得呢個好D咩

Anima求其一部都好睇過依部

現實個段
我睇過有人譯的庵野訪問

佢因為克服左逃避而做EVA(漫畫第1卷最後亦有講,雖然漫畫唔算正統EVA,TV+新舊先係)
點知EVA fan因為EVA而更沉迷虛幻世界逃避
違反佢原意之一

而且個陣TV2526話唔完美
FAN寄恐嚇信俾佢
佢覺得班友太自我中心

所以EOE現實個段係叫人返返現實
大致係咁,唔知有冇記錯

另外,成日見人話庵野受311影響
但我未見過source,我覺得以訛傳訛多
雖然Q劇情大變,但係咪受311而改我仲有保留

好撚同意
如果照平時長度一集,佢都可以言之成理,我都當佢贏

我覺得係個撚樣諗唔到先插q上去 點解要叫q唔叫急我就覺得同1q84暗示既野差唔多

無睇過1q84,可唔可以講下暗示的野係咩? thx

64秒靜止畫面,黑白線條,偷格,兼用卡,為左zip集數夾硬塞大量導演自己都未必明既哲學元素......

我覺得反而無TV最尾果幾集,EVA既神台唔會有咁高

故弄玄虛嘅典範

其實我覺得除左零號同初號機因為改變不大之外,其餘機既新設計都好醜樣

2號機個新月角真係

因為311改其實都正路

如果日本社會喺95年係一個新階段嘅開始(阪神大地震, 奧姆真理教, eva)
下一個分水嶺就肯定係311發生嘅2011年
日本自戰後積落黎嘅問題喺海嘯同核災下爆出黎

佢之後拍套哥斯拉講311核事故, 日本官僚主義都畫到出曬腸

唔係佢原本既世界 即係q果個世界線唔係原本序同破果個
我覺得佢一路都有暗示緊有幾個平行世界/loop咁 例如破gay佬果堆棺材 同埋佢講既野
而且q同破根本完全連唔上 破最後衝撃明明比gay佬cut左 但係q就有發生過 仲要叫q 我覺得係有d關係

唔好撚睇囉
又要屌 又要睇唔明

有無人寧願新劇場版劇情跟返電視版?

我自己無深究太多哲學
套野講咩就吸收d咩就算,睇太多有時覺得過份補腦
我覺得成套eva簡單講就係探討人與人的關係同自我
zip集數我唔太覺,佢本身想將eoe放tv2526,但無錢整唔到
zip時間就真,64秒,但都係因為無錢
佢加d讀白講"哲學"的原因可能係咁(個人覺得套野唔好太學術去睇,好易走火入魔 ),from wiki

當時第十六話的劇本已經完成，鶴卷和哉在製作時提出在使徒與真嗣的接觸中、不要讓使徒用人的語言，庵野受此啟發然後把主題決定為自己與自己的對話，以討論究竟該如何與他人交流作為結局[38]。庵野在想不出來的時候，看了精神病相關的詩集後一下子就寫出了綾波的獨白[37]。此次對內心世界描寫的成功對之後的故事發展有很大的影響

以前沒怎麼看過精神分析的書，只是在大學基礎課程上有過些許接觸。是課程中最有趣的了。[...] 我其實對人不是很感興趣。但開始描寫內心獨白時，途中想要找一些表達的詞語。研究後發現最易於使用的是心理學用語。於是找了一些心理學的書籍來看。[...] 故事從第16話開始描寫人物的內心世界。[...] 想不出來的時候，有個朋友借給了我一本『別冊寶島』出的精神病專題書，其中的詩集讓我十分震撼，直衝大腦，頓時思如泉湧。

EVA仲有食到題材破格,食到社會當時風氣,加上無錢無時間就用64秒靜止畫面,黑白線條個d大膽野
某程度係實力+意外,就做到潮流
同意無左讀白個d,個人覺得不太上到高位,雖然戰鬥畫面同音樂個人覺得係一流

唔知會唔會太多人都咁估
所以就重新度過條橋

其實都只係大方向係咁 完全諗唔到佢會點收尾 而且得一集點樣可以將全部世界線收束番都好難 我覺得最主要係個撚樣根本都諗唔到

之前估會分兩part
一part接住q去序
一part就接返破
黎個happy end
但而家度咁耐
應該會大改

我認我有d執著

eva受311影響我暫時未見過有source
多數係傳
所以真係唔知點解eva會大改

無你咁清楚日本社會背景

我而家先知311同哥斯拉有關,thx巴打

thx解釋1q84

我都覺大趨勢係平行世界/loop,2年後睇佢點拆

btw我覺得新版好正面
唔似舊版風格
所以我都估新版係happy end

預告入D野係破同q之間14年中發生過嘅事

新版Eva個肚腩唔知想點

其實的確只係無source鳩估
只係相信文化會反映社會，而311帶比日本人嘅震撼係好大

btw我意思係庵野自己拍果套真哥斯拉同311有關 為免誤會講一講

BT好過啦唔洗諗

每次換電話都會留返呢套野係電話入面...
由序，破到Q...
久唔久睇返啲段落，好似屋島作戰咁...
真係好感動，雖然一野去到Q咁大改...
我仍然想有生之年睇到EVA新版既結局...
畢竟十幾年前既想法，同十幾年後都應該有大分別...
以前就話冇錢要留白咁多，同埋俾呢樣野玩大左，自己都收唔到尾...
依家有錢我寧願佢簡單啲講吓究竟發生咩事...

BTW以前睇過YOUTUBE得半PART果個解說...
到依家仲係一頭冒水

屋島作戰!? 巴打綾波FAN?
預計2020年有結局,都快
真劇場版我暫時都睇唔到有咩訊息..

段YOUTUBE我覺得解得幾合理
而且舊版EVA上網都有好多解讀,可睇下
或者你有講下咩唔明?

凈係記得臨尾果集播曬成首bgm

果陣係中六著住校服睇，依家大學畢業做左四年野都未睇到個結尾，屌正仆街

You Are (Not) Alone
You Can (Not) Advance
You Can (Not) Redo
:||

佢做左好多open ending俾大家，大家經歷思想都唔同，每個人睇呢套動畫都有唔同感覺，對主角所走既路都會有唔同概念，就正如 are / aren't同can / can't，唔會俾到一個好確實既結果出黎。最後:|| 可以係重複亦可以係結尾，造就左動畫/漫畫/劇場版/新劇場版 一個時空交替，亦即係話結局係由自己去決定而唔係作者。

佢俾左個deadline自己大家都係聽住先
果幾十秒畫面就算啦 佢都係想俾大家靜落黎flash back一下再推進，初初入戲院睇Q真係解讀得好辛苦，後尾諗返轉頭其實唔洗咁努力去搵答案，憑自己感覺去代入呢件事就算。

王道？整套Q你嘆下

新劇場版無真嗣對明日香打j

咁又唔喺特別邊一面Fans，只喺想睇佢新版點ending法
因為我睇佢之前啲TV版時，我印象中冇咩平行時空，到依家新版時所以有啲接受唔到佢喺有另一條time line（我未睇過漫畫結局）
我對EVA印象喺TV版全人類變橙汁，真治明日香變阿當夏娃？
新版薰臨死話知道俾人厄咗，我都唔喺好明白

唔好意思，真喺太耐有啲記憶唔太清楚
呢套嘢我由小學暑假開始睇，最記得睇有線
睇完詹sir扮女人就開始做，日日補完課都狗衝返屋企睇

破既預告，你可以當係破同Q之間發生過嘅事

其實因為無錢
點知就

「綾波を……返せ！」 之後The Beast II
睇果時真係震左
GAY薰唔出黎搞搞震衝擊完咁個結局就完美

TV版無平行時空呀,TV26集+舊劇場版EOE = 一個完整故事

新版有好多解讀,一日未完都唔好諗太多
新版有人解讀係同舊版的延伸,因為渚薰講又見面啦真治,月球表面有血痕,棺材數目等等
但亦有人話新版係平行時空

仲有EVA漫畫同EVA動畫係兩個獨立故事,唔好互補兩個故事內容
因為果時TV版未出,就用漫畫做宣傳
漫畫出左幾集,TV動畫先出
TV動畫完左,漫畫仲未出完
之後漫畫就基於EVA TV的設定自由發揮

真治同明日香有人解係阿當同夏娃
但我唔同意
因為EOE最後啶唯有講:人類補完發動後所有LCL(即係你講的橙汁)的靈魂,只要佢想返回現實世界,佢就變返原來的模樣
所以唔係真治同明日香令其他人出現返
真治同明日香在人類補完時在EVA入面,所以最後個幕先得返佢兩個

新版薰話被人呃左,我都唔明

唔洗客氣,EVA每個人有唔同解讀,自己搵返屬於自己的EVA就得

非常同意!

尤其呢句
"後尾諗返轉頭其實唔洗咁努力去搵答案，憑自己感覺去代入呢件事就算。"

套Q真係睇到凳
最終回純粹係想了結左件事先會睇，已經拖到無哂任何期待

我既version係，人體本身個軀殼就係絕對領域，人類既思想因為有呢種絕對領域所以唔能夠融合到，而當大家係衝擊發生之後，所有人既同步率一直提升到某個pt就會變成LCL（真嗣都試過變成LCL），意識思想融為一體成為左天地初開既生命之湯，最後因為真嗣同明日香因為怨念太強 ，思想太偏激而仲有絕對領域，又或者佢地根本討厭同別人share意識，所以仲有身體呢個mode去存在，反映現實社會中某D人根本融入唔到呢個世界。

我理解係佢毒撚嬲豬要全世界收皮
零出黎收大家皮果陣，毒撚發現玩大左又後悔想煞車，搞到零爆開左
加上毒撚本身FF同明日香二人世界，所以剩番佢同明日香無事

前面太長刪咗。

因為EOE最後啶唯有講:人類補完發動後所有LCL(即係你講的橙汁)的靈魂,只要佢想返回現實世界,佢就變返原來的模樣

想問呢part喺TV版有講？
因為我睇時覺得佢喺指每個人嘅身體喺AT field咁，補完做法似喺解放靈魂，照計會昇華去第個層次，但留返真治同明日香都唔太明，佢鏡頭咁擺，好難唔令人覺得得返佢兩個，全世界reboot

當初號機食左S機關之後有講過，當時真嗣已經變成LCL，要變返有肉體就要睇真嗣個思想方向

THX sharing
我自己一直用佢的"箭豬論"去理解部份EVA

我覺得人的內心=絕對領域,有d人幾努力都打唔開人封閉的心,eg:真治想接近佢老豆但唔得,所以要經多次磨合搵合適距離

你用同步率去解全人類變LCL,我用初號機成神(亞當+莉莉絲=巨大綾波,禁忌接觸)
真治變LCL,我諗你指打使徒暴走個時!?

至於點解剩下明日香同真治
怨念太強,我唔太覺
因為明日香最後打開心結,先可以再令2號機郁
而真治最後終止補完,因為打開心結想同人接觸返,唔係揀攬炒

剩返明日香同真治,好似無肯定的答案?
我都係估有EVA保護渣,我記得TV有集3部EVA頂宇宙跌落的使徒個戰,美里話佢實地無事,因為EVA最安全 同埋佢地同其他人唔同之處就係在EVA裡面

"又或者佢地根本討厭同別人share意識"
唔算吧,真治同明日香想有人需要佢,打開左自己的心,但真治老豆同加持等人對佢地冷淡

"反映現實社會中某D人根本融入唔到呢個世界"
都算係
但作者正正想同呢D人講,世界唔係你想的咁悲,呢D人自己困住自己的心
正如真治以為別人唔鐘意佢,其實係真治自以為係咁,但人地根本無咁諗佢

最後,正如你所講,EVA係OPEN END的故事,無對與錯
最重要睇完有得著

我都係咁諗

但"加上毒撚本身FF同明日香二人世界，所以剩番佢同明日香無事"唔算吧
真治係想見返好多人,唔係只同明日香,EOE有張大合照架

"只要佢想返回現實世界,佢就變返原來的模樣"

EOE有講,真治終止補完,有段真治同佢媽講野個度

"留返真治同明日香....係咪REBOOT"
有人係咁睇呀
但我唔同意者

因為我自己份人比較悲觀，所以睇個故事會好灰
同埋我係進入左呢個mode 既ending

因為明日香最後句話所以令到我覺得佢地兩個怨氣好大

所以每個人睇呢套野感受都唔同，就係呢套動畫最神既地方！！

我有段日子都灰過,但睇完EVA正面左

呢一幕真係一頭霧水
我自己覺得係表達返世界未必同你想像一樣咁差

EOE倒瀉咖啡個段,明日香拒絕幫真治
(其實唔幫真治先真係幫佢,因為真治利用明日香逃避,唔肯自己面對現實)
補完失敗後,真治就殺明日香報復

點知明日香摸佢,代表明日香其實關心佢
表達世界唔係真治咁諗咁差

最後句 真噁心
係指真治殺佢呢個行為/真治對佢打飛機

就算唔睇EOE
TV最後的恭喜你,我覺得係恭喜觀眾走出心結

去EvaGeeks或者D日文網睇解讀啦，個D高質好多，資源又多 (e.g. interview, red cross book)，大陸網個D好似好多都亂咁up

樓上啲分析咁精闢